# 포스텍 정보통신연구소 3기 연구인턴 프로젝트

## J.A.R.V.I.S. Switch - 손동작으로 작동하는 인공지능 IoT

[Objectifier Spatial Programming](https://experiments.withgoogle.com/objectifier-spatial-programming)에서 영감을 받음

파이카메라를 통해 실시간으로 영상을 전달받은 PC(서버)가 손동작을 인식하고 해당 스위치에 ON/OFF 명령을 내린다.  ( Wifi 통신 )  

### [YouTube 시연 영상](https://youtu.be/gNL3EOQ2y9g)

<img src="./img/hardware.jpg" width="400px" alt="hardware">

## 동작 설명

### 가능한 동작 명령

##### 하나의 명령은 2가지 동작의 조합으로 이루어진다.

<table>
<tr>
<th>무드등을 켜줘(꺼줘)</th>
<th>가습기를 켜줘(꺼줘)</th>
<th>단축번호 1(2)번에 전화 걸어줘</th>
</tr>
</table><br>
 
예시 : &emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp; 가습기를 켜줘 &emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp; 1번에 전화 걸어줘

&emsp;&emsp;<img src="./img/hand_humid.gif" width="170px" alt="hand_humid">
<img src="./img/hand_on.gif" width="170px" alt="hand_on">
&emsp;&emsp;
<img src="./img/hand_phone.gif" width="170px" alt="hand_phone">
<img src="./img/hand_1.gif" width="170px" alt="hand_one">

### 세부동작

&emsp;&emsp;&emsp;&emsp; 무드등(LIGHT) &emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp; 가습기(Humidifier) &emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp; 켜다(ON) &emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp; 끄다(OFF)

<img src="./img/hand_light.gif" width="220px" alt="hand_light">
<img src="./img/hand_humid.gif" width="220px" alt="hand_humid">
<img src="./img/hand_on.gif" width="220px" alt="hand_on">
<img src="./img/hand_off.gif" width="220px" alt="hand_off">

&emsp;&emsp;&emsp;&emsp; 핸드폰(Phone) &emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp; 1(One) &emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp; 2(Two)


<img src="./img/hand_phone.gif" width="220px" alt="hand_phone">
<img src="./img/hand_1.gif" width="220px" alt="hand_one">
<img src="./img/hand_2.gif" width="220px" alt="hand_two">

## 세부 구성

##### 라즈베리파이 기기 내부 구조

&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;카메라&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;스위치(1, 2) - Relay 모듈&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;3D프린터

<img src="./img/hardware_picam.jpg" width="90px" alt="hardware_picam">
<img src="./img/picamera.jpg" width="200px" alt="picamera">
<img src="./img/hardware_switch.jpg" width="70px" alt="hardware_switch">
<img src="./img/switch.jpg" width="280px" alt="switch">
<img src="./img/3dprinter.png" width="220px" alt="3dprinter">

##### 안드로이드

<img src="./img/android_screen1.jpg" width="200px" alt="android1">
<img src="./img/android_screen3.jpg" width="200px" alt="android3">
<img src="./img/android_screen2.jpg" width="200px" alt="android2">

## handpose estimation (손 인식 프로그램)

#### 오픈소스 활용 [Convolutional Pose Machines - Tensorflow](https://github.com/timctho/convolutional-pose-machines-tensorflow)

0 - 20번까지 21개의 point가 존재하며 각각 2차원(x,y)으로 표현된다.

<img src="./img/default_coordination.png" width="250px" alt="hand_coord">

tracker 기능 : 손의 이동을 감지하고 손이 화면 내 어디에 위치하든 결과를 항상 고정된 공간 안에서 좌표로 표현한다.

## 프로그램 구조

### 전체적인 프로세스

실시간 구현을 위해 Queue와 Multi Thread 활용 | socketserver를 활용하여 다양한 기기 연결 확장 가능

<img src="./img/structure1.jpg" width="700px" alt="structure1">
<img src="./img/structure2.jpg" width="700px" alt="structure2">

### 적용 모델

<img src="./img/cnnmodel1.jpg" width="440px" alt="cnnmodel1">
<img src="./img/cnnmodel2.jpg" width="440px" alt="cnnmodel2">

## 프로그램 실행방법

#### 프로그램 환경

```
PC(서버) - Python 3.6 | Tensorflow 1.8.0 | opencv
라즈베리파이 - Ubuntu MATE
```

PC(서버) 실행 후 wait camera connection 문장이 나오면 카메라를 실행한다. ( 한 번 연결을 계속 유지해야 함)

스위치1, 스위치2, 안드로이드는 그 후 실행가능하며, 연결을 끊고 재접속이 가능하다. (socketserver)

```
PC(서버)  -  (opencv가 설치된 가상환경) python pred_origin.py
라즈베리파이_카메라  -  python3 picam.py 8003
라즈베리파이_스위치1  -  python3 client_switch1.py 9008
라즈베리파이_스위치2  -  python3 client_switch2.py 9008
```